今年canon攝影馬拉松啲相真係令我嘆為觀止

有冇高手教我點影啲咁靚嘅相出嚟
呢張邊可能唔係best of the show

點表達風雲?
好抽象呀

會唔會其他仲衰🙈

跪係到味影到

送條link畀大家入去一齊欣賞傑作

學生組就咪笑人啦

唔好信啦，學生組有張我影

唔好笑啦*

公開組同挑戰組都hea到爆

呢啲相就正皮

公開組同挑戰組乜咁撚hea

無乜邊張有構圖

咁都有獎攞

真係放得上去都有獎拎

夾硬俾獎，全部打和啦，super

Iphone影仲靚

公開組由2間公司拎哂
係咪得2間公司參加？

Sorry囉

最不堪入目組

學生反而有驚喜

me d ig photos 屌打佢地 lah

學生有兩三張係有啲驚喜嘅 幾特別
不過今次覺得有啲相係唔知點解會有獎

利申兩年都有影學生組 上年有獎

唔配合主題也算
基本一係靚、一係有feel
兩樣都冇就fail吧

3個組別都冇張靚

係咪貼錯咗右既相

影乜春

D 人係睇作文定睇相
咁多黑白相
又無乜構圖

金獎?

不知謂到, 修理俾佢講成建築

除左呢張之外 其他我真係唔識欣賞
唔好意思 唔識點樣係手機搞張大啲嘅圖出黎

呢張都係垃圾

唔洗識影相
求其影D相,識作下文就得

唔知香港攝影風氣變成咁
好相= 90%文字 +10%技術+創意

on9。。。

故事教訓香港地9成攝影比賽都係on9
canon marathon 會德豐 地理
俾錢報名參加 最大得益都係商家
由地產搞攝影比賽 dllm
真係有心影相嘅 簡簡單單影自己想影嘅就算

第一張 係咪唔小心跌咗部機落地再撞到個咔嚓掣

呢張真係睇到好辛苦 斜撚到.....

家下考作文定攝影

其實好簡單，咩品牌，咪選d 咩相出尼lor

【公投】到底私影學生妹-晴兒 晴天的孩子 究竟係唔係雞?

鳩吹
嗰度長時間都係咁款， 乜野特別

是但啦 所謂專業比賽d相咪又係鬥後期加工

參賽者表示
自問影相唔係叻但係覺得自己交果張起碼貼題

錯手Hi錯負評制

香港比薩斜塔

記得之前有張 有個乞衣訓左係 audi鋪前 個張真係贏晒

應該用攝影界金句

留意水平

好撚好笑呢個post
做馬？

乜撚野評審...... 咁撚痴線

呢張仲要超似上年張金獎

屌大部分都好似隨手影相求鳩其咁

屌，我老母都影到啦

家陣係攝影比賽定徵文比賽

連登仔鳩影都好過佢地

垃撚圾

下次作文參賽

就算係徵文，都係垃圾文

大文豪水準

大把人影打卡地點個個building都影唔清
都唔知係咪真係識影相

第一眼睇，似陰毛

點解可以廢到咁
構圖已經垃圾,屌你張相斜撚哂都夠撚膽拎出黎

有相機既個個都可以係攝影大師
幾勵志

係一個好嘅監製

俾啲甜頭水啲人繼續買器材

賓周？

confirmed

玩過新加坡站之後，香港站真係唔想玩。自己去睇下香港同人地嗰邊啲得獎者差幾多皮：

雖然都有一兩張膠野 但一比之下香港果d真係影撚衰曬

靚過national geographic嗰啲扮哂專業嘅相啦

証明其他人影得仲垃圾

得挑戰組有啲睇頭，其他唔識欣賞

dynamic range唔夠，構圖太散冇突出重點(我估喺啲人掛，但係後面又喺清㗎喎)立體感喺度㗎啦，但係都係冇咩feel

做咩張張啲構圖都歪到咁嘅

不堪入目
啲相影到咁都有獎

冇入去睇
有冇人話我知有幾多張呀伯呀婆好有故事既相?

屌你老母呢張相拎獎

暗到乜撚都睇唔到 應光嘅地方唔光 又無feel 你欣賞呢張啊？

構圖中規中矩，冇重點， dynamic range都係同你講嘅一樣，要有色嘅冇色，要冇色嘅又好凸出(is:後面幅牆)，攞個焦距好似wide咗啲，個框框啲黑色全部都可以唔要，同埋唔係好夠sharp，可能喺因為暗所以開盡光圈掛

相比之下香港嗰啲真係好垃圾

金獎 - 企業組
2018 - 香港站
新舊香港 由 鄭棨文 (Wait What Studio Limited)

利申：參加完一年唔想再參加 要咁樣逼自己跟住個主題影相好辛苦

用iphone求其影都應該仲靚⋯

啲色水喺靚啦，輪椅亦都好sharp，但係後面嗰啲明明同主題有關，但係我就咁睇以為都係呀婆嚟😂
如果俾我影我會貼近啲呀婆耳仔近輪椅個位影，用輪椅+呀婆做構圖嘅~左三分一，影由呀婆個角度出發去睇後生仔，會更加有場景感

輪椅亦都好sharp?
fo都未fo到喎ching
定係我眼濛?

喱個...想影鬼影喺ok,但係喱個睇落比較似個人係到前後chock
角度嘅話我覺得要貼地下俾個種張力，同埋張相光得濟，完全冇世態炎涼嗰種感覺，反而俾我覺得喺個呀婆好嘆，脫離咗社會嘅輪迴

sor，我睇縮圖以為佢fo咗落輪椅 呢堆圖全部個景深都攞得好差下

好多人用手機求鳩其影都靚過拎獎啲相

係無人認真玩定點

挑機

風雲-Levia

當年嘅風雲人物未許經已淪落街頭，拾荒為生

仔細看看，或許還能看到當年的軌跡

喺有少少味精得滯 同埋唔多貼題，不過總好過攞張全部都係grain嘅黑白相出嚟參賽掛

記得以前外國報導話
係滑雪場有個成身名牌裝備果個就一定係香港人黎
影相都係拎部愈貴既機就係專家

屌，打少左個或字，成段個意思唔同晒
“當年嘅風雲人物未許或經已淪落街頭”

唔喺手震嚟㗎，特登用咗支同佢爭唔多年紀嘅鏡，有啲螺旋散景嘅效果

係咪有部iphone就可以拿獎?

正一on撚9，d垃圾相求其尻影都做到啦，看圖作故事任你up，痴撚柒線乜春冷色調懶pro

所以咪話挑佢機囉 求撚企搵張圖加個caption已經比佢更加似得獎作品

句caption睇到起雞皮

屌

某程度上講呢張相都有意思嘅

認真, 要留名跟大師學嘢

指數個張想點。。。

早幾年宣傳得勁，多咗好多人玩，跟住有堆人開始嘈大會揀相唔夠持平，所以改咗比一個月時間評判去揀。然後又有人嘈話舊賽制要三個鐘內影到主題相再返去交相太難太趕，所以改做可以影full day然後夜晚一次過交（中途要去打check point報到，但好多人hea打）。

當成個比賽已經因為要呢班閪參加者而改頭換面時，本來認真玩嗰啲咪走囉

無人參加

求其影

大脾有碌鳩

雖然唔靚，但係學生組真係唔多人參加，玩過就知 再加上個規則係唔畀執相，一定要相機出直jpg，所以最多都係用唔同present嚟就自己想要嘅效果，同平時影相冇得比

題目：新舊香港

簡介：香港人炒野跳哂樓，同時有一車車蝗入黎lu

咁樣攞唔攞到獎

喱個高質過某幾幅連焦都唔中嘅好多

我都知唔應該對學生組咁高要求
但假假地都係大型比賽
拎啲咁嘅相出黎參賽然後拎埋獎
你話背後無人撐腰我都唔信
將啲垃圾相轉左黑白就好似好有feel

呢張成班連登仔聚會
唔金獎唔通無獎 ？

其實金獎有乜著數？
有獎金？

攝影撚真係痴鳩線 學生組都要jer黎拎優越感

連登嗰撚個都係攝影高手啦 嗰個都係拎國際大獎

唔係一定要即日影咩？有啲一睇就知係舊底影落喎

公開組大撚把無意景既唔屌
走去笑班學生哥

呢張如果拎去參賽肯定拎冠軍

公開組 同d阿嬸自拍冇分別

係垃圾堆搵件冇咁垃圾嘅垃圾
評審

離一離題想問下, 如果用a6000 嗰種微反, 用緊自動mode 同中間對焦, 如果我想將主體擺喺九宮格既交叉位, 正確對焦方法係咪先將主體放中間, 半撳掣對焦, 然後再拉去交叉位做構圖?

另外如果夜市想影人像有景深, 是簡單係咪轉光圈先決mode, 將光圈放到最大就可以?

利申 唔識影相

呢張靚過晒所有作品

都唔知做乜撚

係唔係人人都參加得

下年鳩影相 放上去

肯定攞唔到
你睇得獎作品就知d評審個審美觀係超乎常人

what the fuck?

佢影得wide啲可能會更好

D相真係痴撚線
公開組果間WAIT WHAT STUDIO
係咪有錢分定點
D圖垃撚圾到咁仲敢膽開STUDIO?冇撚野呀

先唔講幅相既美感 咁就話係冷漠 個攝影師有冇帶個阿婆返屋企住？

風雲

各地連登仔聚首一堂食麥樂雞，臨離別時拍照留念，喜氣洋洋，天下無不散之筵席，但他們的合照回憶可於連登不時尋回。

用手機影有咩分別，零景深，顏色一般

問題係零重點

咁個老人佔畫面一半ge

連登咁多高手唔去參加真係浪費

Btw 呢個評判係Canon自己人，先唔講張profile相好撚染，但有個Canon員工在實揀晒啲用Canon機架啦 唔係信公平下嘛

寫得幾好，金獎啦就。

我幾中意呢張已經好過金銀銅，睇下人地講乜啦，佢係話個啊婆係好嘆 ，同香港冷漠造成對比感

嘆為觀止嘅Canon色彩

利申: 未用過Canon

嚇撚死